{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073196",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉은사 대웅전 목삼세불좌상"
    },
    "text": "奉恩寺大雄殿には本尊釈迦仏像を中心にヤクサブルサンと阿弥陀像があります。彼らはすべて1651年に造成された元の仏像だが、釈迦仏恩1689年に火災によって、毀損され、再び造られました。釈迦仏像は顔が四角の形をしており頬と顎は丸く表現されており、肩は狭い方だが、丸く処理され、堅牢でまっすぐに見えます。下半身は結跏趺坐と膝は大きく表現されました。ヤクサブルサンは、釈迦仏像と似ているが、もっと小さく、頭は半月の形であれ何が密集しています。顔は四角の形だが、頬や顎は丸く表現されて量感があります。目と鼻はそれぞれ細くて大きく、肩はややすくめたようです。下半身は結跏趺坐と膝は高く、直角的に表現されました。これらは親指と中指を集めてそれぞれの膝の上に乗せて手の甲を見えるようにしています。九品仏はヤクサブルサンのような形式と様式を持っているが、少し小さいです。2007年9月27日にはソウル特別市有形文化財に指定されたが、2014年3月11日に文化財指定が解除されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "本尊釈迦仏像はいつ造られましたか？",
            "answer": "本尊釈迦仏像は1651年に造られました。"
        },
        {
            "question": "なぜ本尊釈迦仏像は再び造られたのですか？",
            "answer": "本尊釈迦仏像は1689年に火災によって毀損されたため、再び造られました。"
        },
        {
            "question": "釈迦仏像の顔の形はどのような形ですか？",
            "answer": "釈迦仏像の顔は四角の形をしています。"
        },
        {
            "question": "釈迦仏像の肩はどのように表現されていますか？",
            "answer": "釈迦仏像の肩は狭い方ですが、丸く処理され、堅牢でまっすぐに見えます。"
        },
        {
            "question": "釈迦仏像の下半身はどのように表現されていますか？",
            "answer": "釈迦仏像の下半身は結跏趺坐と膝は大きく表現されています。"
        },
        {
            "question": "ヤクサブルサンは釈迦仏像とどのように異なりますか？",
            "answer": "ヤクサブルサンは釈迦仏像と似ていますが、もっと小さく、頭は半月の形であり、何かが密集しています。"
        },
        {
            "question": "ヤクサブルサンの目と鼻はどのように表現されていますか？",
            "answer": "ヤクサブルサンの目と鼻はそれぞれ細くて大きく表現されています。"
        },
        {
            "question": "九品仏はどのような形式と様式を持っていますか？",
            "answer": "九品仏はヤクサブルサンのような形式と様式を持っていますが、少し小さいです。"
        },
        {
            "question": "奉恩寺大雄殿は何年にソウル特別市有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "奉恩寺大雄殿は2007年9月27日にソウル特別市有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "なぜ奉恩寺大雄殿の文化財指定が解除されたのですか？",
            "answer": "奉恩寺大雄殿の文化財指定は2014年3月11日に解除されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 407
    }
}